---
aid: 9025
zid: 538983
title: "[同人]穿越者的燃烧武器(三楼红字更新，还是上了PIAT)"
author: 鹰从天降
date: 2014-04-14 08:32:04+07:00
lastmod: 2016-05-13 19:14:00+07:00
---

鹰从天降 于 2014-4-14 08:32:04 发表了：

_本帖最后由 鹰从天降 于 2014-4-18 08:42 编辑_

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;“首长，门口有位叫方敬洞的元老找您，还带了不在计划中的东西。”门卫浓重的口音在电话中嗡嗡作响。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;“好的，我马上过来”，林深河放下电话，一边赶去门口，一边嘀咕这个方进洞是哪位元老。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;还没到门口，远远的就有人高喊：“老林，好久没见了！”。深河仔细看来：“原来是你啊，老方，方敬涵”林元老特别对门卫加重了方元老的读音。速成班出来的土著就是这样的别字先生了，总是闹笑话。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;“来来来，有好东西送你”，晒得黝黑的方敬涵拍着身边手推车上密封极好的酒坛。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;办好手续，找个工人搬入保密区，在办公室外，方敬涵就迫不及待的打开酒坛，用木勺舀出又黑又稠的液体来。虽然从没看过实物，但浓烈的气味提醒了深河，他脱口而出：“石油？哪来的？”

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;“台湾，魏八尺元老特别奉献”敬涵把石油倒回坛中，拍着手说。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;“台湾也有石油？从来没听过”。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;“想不到吧，台湾可是号称地质博物馆，什么东西都有什么东西都不多。”

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;作为台湾总督，八尺早就请大图书馆对台湾矿产出了详细考订。而在苗栗县，清朝嘉庆年间就有人从水面上捞石油了，据说还打了全世界第二口、亚洲第一口油井--其实也就是挖了个大坑，旧时空磺坑还有上百口油气井在生产，当然产量一直不大，所以一直为人忽视。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;产量虽少，但到底是现在穿越政权下唯一可行的石油产地。八尺非常重视，特别要求勘探队环岛考察时注意收集带回临高。苗栗在台湾西北部，不是控制区，所以勘探队只能通过以货易货的方式，指明地点，请当地道卡斯族巴利社背出了几十公斤。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;“这么宝贵的东西，工能委早就全包下了吧，从煤油、柴油、沥青到石腊，哪样不是工业急需”林深河一听直摇头。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;“别急啊，工能委是想全包，但你想啊，靠人背能有多少产量，要搞油田是不是要出兵抢地盘，要修道路建油田，还要搞开采设备、精炼厂，这些哪个不要时间不要资源。而且这还打乱了以煤炭为主的工业规划，工能委已经表示四五前除了化验和试验用量外，其他暂时用不上”。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;“原来是别人不要的东西送我这来了。”深河开着玩笑：“好吧，告诉魏元老，我们这里正好打算开发燃烧武器呢”

---

鹰从天降 于 2014-4-14 08:33:11 发表了：

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;送走方敬涵，深河吩咐秘书找出石元老的公函。自从石志奇在三良中了那爱的一箭----知道射那一箭的可能是个美女艺人后，无数龌龊的头脑就开发出各种故事，就象南海农庄母女哀嚎、女锦衣卫制服诱惑和黄元老互玩绳缚一样，成为经久不衰的三大艳情话题，即使该女教头被绞死的命令发布也没能使流言消失。石元老一边在医院享受各种团体轮流慰问，一边在严肃思考三良的苦战。从历史和现实经验，都会发现象明末清末这样大量装备火器又士气低迷的军队，面对敌人白刃冲锋会迅速溃散，但如果躲在工事中，又有军官或头目压制，在猛烈的炮火下往往可以坚持很久。进攻者要不然依靠长时间火力彻底打垮堡垒或士气，要不然就靠士兵冒着箭雨弹雨冲上去解决战斗，这在物资和人力消耗上对伏波军都很不利。最终石元老拿起画笔，开始设计各种新式攻坚武器，这一刻，一代枪神卡拉什尼科夫附体，他不是一个人在战斗！

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;对于爆破武器，伏波军发展已经相对成熟了，在取代黑火药的新一代火炸药出来前，不会有什么革命性东西出现了，石子奇将注意力集中到了燃烧武器上。用于攻坚的燃烧武器的翘楚，当然是火焰喷射器，这种发射出巨大火龙和声音的武器将是对敌人士气最大的打击，就连第一次世界大战的英军，第一次受用烧烤时也吓得丢弃战壕溃逃，这一点任何人都没有疑问。可是除了橡胶管，必须要提供承受几十个气压的压力容器，如果是压缩空气式的，气瓶又要上百个气压了。虽然穿越者已经能够稳定生产低压容器，却对高压容器涉猎不多，即使能够特供一批，高昂的成本、不稳定的质量也让军队很难选择。很多键盘武器设计师最不看重的就是安全和可靠，但是军队知道安全性可靠性不达标的武器装备，吓住的是自己的士兵。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;有人翻出《武经总要》中的火焰喷射武器：猛火油柜，有便携式、固定式二种，都是唧筒原理，制造上不会太难。但用屁股思考也知道这种纯臂力推压能提供多少压力，事实上旧时空博物馆曾经复原过，射程只有可笑的 5-6 米，只适合当年接舷水战。要提高射程只能提高压力，结果是又走回了压力容器的老路。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;“还是要往燃烧弹的方向走”林深河暗暗想到。其实二战后取代背囊式喷火器的就是便携式燃烧弹，从独闯龙潭州长用的四发 M202 燃烧火箭到德国的 DM-34，都可以视为喷火器的代替者。深河也一直对燃烧弹有着深厚的兴趣，却一直缺乏燃烧原料，工能委能提供的只有磷，但可怜的产量只能满足火柴和其他一些化学工业。只有在火攻澄迈、香港时黑尔火箭用上了一部分黄磷燃烧弹头，这还是拜托明军封锁的福，各工业产量降低，原料堆积不少才移交部分给军工部门。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;但是从历史看，凝固汽油只用于大型航空炸弹，便携式燃烧弹有使用各种燃烧剂的，就是没有用凝固汽油的，是威力不大吗？林深河也无法断定，只能先进行试验。磺坑石油属轻质原油，挥发率高，想当年日本大凤号航空母舰就是直接烧婆罗洲的轻质原油，结果中了一颗鱼雷就引发油气爆炸，所以不用提炼也应该可以达到满意的爆燃效果。原油有一定粘稠度，但还是不够，深河手头也没有橡胶和凝油粉，所以他命令工人拌入麻屑，要一直拌到硬梆梆和芝麻糖差不多，随后再填入 12 磅榴弹和黑尔火箭弹头中。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;实验证明，榴弹和火箭弹中装填的燃烧剂燃烧效果令人满意，特别是选择空爆引信时，漫天火雨纷纷而下，纵火和视觉效果都是一流。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;在场围观的“装备定型委员会”几人惊叹的发出嘶嘶的声音。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;“不错不错，准备上两万发，老子要继承后辈李梅之壮志，火攻东京！烧烤天皇！”李海平发出豪言状语。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;“露怯了吧，东京现在叫江户，是德川幕府的地盘，天皇在京都呢，而且在内陆”张柏林一边在装备定型报告上签字一边继续嘲笑海军。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;“我最讨厌你们这些整天杀人放火的，一点技术含量都没有，神马江户京都，都是元老院的财产”。王洛宾边签名边说：“而且还不用磷，深河这种为执委会分忧的精神值得表扬”

---

鹰从天降 于 2014-4-14 08:37:02 发表了：

_本帖最后由 鹰从天降 于 2014-4-18 08:41 编辑_

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;但这仍然算是炮兵纵火弹，并非石志奇急需的步兵伴随火力，他要求的是轻型能单人携带的、精度能够在 50-100 米距离内射进房间的门窗或者垛口的武器。这种针对堡垒狭小空间内瞬间爆发效果，再来拌麻屑肯定是不行的，要保持原来形态也不行：弹头内液体晃动对弹道有很大影响。深河查了资料后，选择了一款比较简单也是 PLA 常用的的凝油粉：六六粉和二甲酚。拿起电话叫通化工委，季退思一听要出新产品就不乐意了，但听说六六粉是肥皂厂的副产品，二甲酚是炼焦副产品，这才勉强同意以试验的方法提供少量产品。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;深河选择了通风良好的一个棚子，因为是原油，所以只倒入规范一半用量的六六粉，然后一边加入搅拌一边加入二甲酚，几分钟石油就变得更粘稠，几乎都拌不动了，才叫工人停手。这时油面粗糙，油料发脆，挑起即断，应该是还没熟化好，现在气温高，深河关照工人每一两个小时搅拌一次，一天后再来看时，油料已经成熟，凝油粉完全溶解，表面光滑，看样子就象黑色的“肉冻”。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;（凝油粉对原油是否有效未知，在此设定为有效）

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;第一批“肉冻”首先加入了 RPG，RPG 也就是代号热屁股的执委会督办的火箭筒开发计划。黑尔火箭在火攻澄迈时的巨大作用促进了 RPG 神教的新一波占领高地热潮，各位键盘设计师们都认为火箭筒体积小威力大，已经不存在技术难度了。但在开发过程中就发现困难了：黑火药推力小、燃烧不稳定，这问题在用于远程面积覆盖射击的黑尔火箭中表现不大，但在追求百米精度的火箭弹面前就是大问题了，很多人拿 RPG-7 也用黑火药作例子，却不知黑火药只是初级发射药，用无坐力炮原理把火箭弹射出筒口而已，飞行过程中再打开火箭发动机，不说推进剂光那个可张开的弹翼就要工业部门的亲命了。还有涡轮自旋转稳定，从药柱加工到涡轮喷孔制造，也都是现阶段无法解决的。总之，在化工委没有新的推进剂出来时，这是怎么都绕不开的难题。深河这段时间已经开始设想改用无后坐力炮的方式了。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;用于试验的火箭弹是改进版的黑尔火箭，扩大喷口以增加初速，加大了偏转片角度以增加自旋速度。弹头内装填了一公斤油料和起爆药，原来的碰炸引信不适合无法保证头部着陆的火箭弹，暂时只用了时间引信。因为无法控制推进剂在筒身内烧完，还和二战德国坦克杀手一样在筒身上加了个巨大的钢制护具。现在还没有电点火装置的技术，也来不及加上击发装置，所以是将火箭筒固定在射击架上，一个人直接在后面点引线的笨办法。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;射出的火箭弹和往常一样不靠谱，飞离了靶子，但成功起爆出了一团火球。深河手中的高速摄像机早就坏了，没法知道瞬间火球有多大，肯定比不上三乙基铝这类现代燃烧剂，但估计小些房间可以全部吞噬了。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;听说有新玩意，一大帮设计师又来七嘴八舌出主意了，火箭筒还要很多时间完善，所以有人提议发展抛射炮，这种火焰弹发射武器在二战初期苏联和英国都出现过，只算是滑膛炮，膛压很小，所以炮壁弹壁都很薄，英国的诺斯欧瓦(Northover)发射器甚至打的是玻璃燃烧瓶，全“炮”只有二三十公斤。深河对这种有炮之名无炮之实的玩具嗤之以鼻：弹道弯曲，准确度低，占了编制不说还作战效能低下，炮弹只能抛到两百米左右，还不能打霰弹。但是石子奇表示了浓厚的兴趣，珠江三角洲作战中只能用舢板、长龙，最轻的伴随火力十二磅山地榴不能在船上发射不说，上下船也很费劲。陆战队一度在船头学雁翎队架起大抬杆，只是太长装填和使用都很不方便，威力也嫌较低，如果有了打爆破弹和燃烧弹的抛射炮，小船也能变炮舰不是？

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;拗不过石子奇的意见，深河决定先造上几门试用着。珠江三角洲各乡镇早已对伏波军臣服，但水匪还是很猖獗，特别是蜈蚣艇，龙舟一样狭长的艇身，多达数十名浆手，速度极快，往水道里一钻，小发艇都进不去、追不上，正急需组织自己的快船队追踪打击。所以试作的前装抛射炮 100mm 口径，长只有 60cm，炮壁加厚以打霰弹，爆破弹和燃烧弹自然不在话下，架在船头上也算威风凛凛。稀奇的是正在编制旅顺作战计划的陆军也表示了兴趣，要了几门走，有人一直觉得燃烧弹或喷火器对付重甲的鞑子特别有效，厚厚的盔甲穿脱不易且提供了燃烧的原料，不知多少皇汉喊着要看烧烤野猪皮的大戏。未来守城战中配置几门，虽然射程不远，但对付鞑子惯用的挖城战术完全够格。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;过来接收抛射炮的石志奇在观看了火箭弹不靠谱弹道后，又提出要上枪榴弹：“听说深河你曾经搞过枪榴弹的项目？”。林深河耸耸肩膀，吩咐工人去取当时的试验品来。试作的枪榴弹比石志奇想象的要大，而且比较粗糙，套在本来就长而重的米尼步枪上更加难以稳定，因为没法使用现有的时间和碰炸引信，所以引信是用拉火管挂在枪口上，怎么看怎么山寨。石子奇将枪架在架上，击发前，深河在身后基情无限的细声提醒：后坐力很大的，一边把温暖的左手顶在石元老肩膀后。扣下扳机，虽然肩膀有深河顶着，石元老还是觉得巨大的后坐力简直要把右肩从身上撕裂开去，至于枪榴弹飞到哪里，有什么威力全没看见。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;“操！深河你怎么造这么大个枪榴弹”石志奇边揉肩膀边抱怨。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;“不大不行啊，你刚才没看见爆炸威力吗，我们手头没有高能炸药，装填了二百来克高密度黑火药也就那样，如果换了凝固汽油，只怕就是个好看了吧”深河回答。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;看到石元老又在想什么东西，深河抢先一步说：“想上榴弹发射器更没办法了，高低压加工成本太高”。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;石子奇有点不好意思：“原来平时觉得很普通的东西有这么多讲究，这样说起来还是火箭筒最有希望了，就 TMD 工能委太短视，不搞无烟药搞什么...”。看见深河笑容尴尬，石元老才想起是他极力主张以高密度装填来延长黑火药寿命的。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;“工能委肯定会把单基或双基发射药和子弹炮弹发射药一起解决，而现在看起来没有发展的需要”。深河极力辩解着

&nbsp; &nbsp; 望着石子奇失落的背影，深河有些不忍心，又把他叫回来：“你去找展无涯再咨询下吧，这小子一直在鼓弄什么东西”。

&nbsp; &nbsp; 作为仅次于穿越最大投资方文总的展无涯，他当年带领自己的小机械厂穿越，这种举家穿越的精神一直为执委会称道。虽然现在职高位重，但展元老还是觉得壮志难伸，他参加穿越是为了尽情的造枪的，这几年虽然也主持生产了很多武器装备，但都满足不了一个造枪狂人的心啊，特别是近几年改产南洋式步枪，在他看来简直就是叔可忍婶不可忍的技术倒退。本来为自由自在造枪而来，结果不要说马克沁，连手摇加特林都没造过一挺。虽然工作繁忙，他和几个志同道合的枪迷，还在利用稀少的业余时间鼓捣些东西。事实证明，造枪比女仆更能抚慰落寞的心灵。

&nbsp; &nbsp; 听完石子奇倾诉，展无涯不动生色的领着他穿过层层的柜子，从一个铁皮柜里抱出件稀奇古怪的东西。

&nbsp; &nbsp; “这是”？石子奇好奇的摸着粗粗的筒身。

&nbsp; &nbsp; “屁阿特”展无涯带着浓重的口音介绍：“二战时英军的插口式抛射器，把弹底菊花插在这根又粗又长的杆上，火药燃气就在弹底管这个直肠内里烧完，这根又粗又大的弹簧是吸引后坐力的”

&nbsp; &nbsp; “想起来了，上膛时好像和单腿高跷摔跤”石子奇又有些迟疑：“听说现在钢材冶炼不过关，弹簧很难做到弹力一致？”

&nbsp; &nbsp; “笨！”展无涯眼睛一瞪，对机械白痴他从来没好脸色的：“吸收后坐力的弹力为什么要一致？就算不一致，反正你们要量也不大，我可以根据每根弹簧弹力调整嘛，弹力不够的加长些，太高的减短些不就行了”

&nbsp; &nbsp; 眼见石元老没注意到他最得意的改良，展无涯重重咳了一声，敲打着扳机部位：“我们最主要的改进在于这个击发系统，英国人大概是沿用中世纪十字弓的扳机，搞得为了克服这根弹簧压力，要整个手掌发力才能抠动扳机，破坏了瞄准线。我们改进就像战国的弩机，只要很小的力道就可以击发了”。

&nbsp; &nbsp; “好东西呀”石子奇抱起来虽然觉得有些重，但做为单兵武器是完全可以接受的：“这个先送我了，我去找深河试试，到时造上十几门，特侦队肯定也有需要，这个就以老展你来命名叫展阿特吧”

&nbsp; &nbsp; 展无涯耸耸肩膀：“拿去吧，不过话说回来，喷火器也是可以上的嘛”

&nbsp; &nbsp; “不是说搞不定压力容器吗”

&nbsp; &nbsp; 展无涯露出这种事情你局外人不懂的表情：“什么搞不定？合成氨厂产品用什么装的，汽水生产线上二氧化碳氧瓶是怎么来的，紫明楼那些按摩浴缸压力管道又是怎么来的，工能委很多东西非不能也是不为也，尽在骗你们前线这些小可爱呢”

---

鹰从天降 于 2014-4-14 08:45:50 发表了：

一直超喜欢燃烧武器，嚎叫着乱窜打滚的火人对士气打击是极大的，而且看着熊熊烈火下的鞑子边试图脱下防护利器的重甲边发出撕心裂肺的嚎叫是多么爽的事情呀

只是写下来才发现不单止燃烧剂，发射武器选择就有这么多困难

RPG 难点参照妖猫的日本二战火箭武器博文

压力容器不是这个专业，不知有何难度？

---

bingbing305 于 2014-4-14 09:14:53 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2014-4-14 08:45
>
> 一直超喜欢燃烧武器，嚎叫着乱窜打滚的火人对士气打击是极大的，而且看着熊熊烈火下的鞑子边试图脱下防护利 ...

拯救大兵瑞恩里出现过的自制肥皂粘黏炸弹改一下就是白磷弹。漂白粉加机油据说也是爆燃弹。燃烧瓶更是老少皆亦的反政府武器。

---

鹰从天降 于 2014-4-14 09:21:56 发表了：

> bingbing305 发表于 2014-4-14 09:14
>
> 拯救大兵瑞恩里出现过的自制肥皂粘黏炸弹改一下就是白磷弹。漂白粉加机油据说也是爆燃弹。燃烧瓶更是老少 ...

燃烧瓶太急就章了，有损伏波军形象，而且射程太近

拯救大兵瑞恩你说的黏黏炸弹是炸坦克那个吗，那个只是在装炸药块的袜子上抹基友

---

沙赫特 于 2014-4-14 09:47:27 发表了：

是不是可以上 PIAT？感觉这个技术不是很复杂啊

---

鹰从天降 于 2014-4-14 09:59:10 发表了：

> 沙赫特 发表于 2014-4-14 09:47
>
> 是不是可以上 PIAT？感觉这个技术不是很复杂啊

单腿高跷设想过，但是据说现在钢的质量不稳定，如果弹簧弹力不一，各 PIAT 弹道不一不好用吧

---

hiddenzone 于 2014-4-14 10:30:16 发表了：

_本帖最后由 hiddenzone 于 2014-4-14 10:55 编辑_

> 鹰从天降 发表于 2014-4-14 08:45
>
> 一直超喜欢燃烧武器，嚎叫着乱窜打滚的火人对士气打击是极大的，而且看着熊熊烈火下的鞑子边试图脱下防护利 ...

我的士气已经被打击了，请勿手贱

http://fmn.rrfmn.com/fmn060/20120207/1220/original_9WIv_3a6f000218e71263.jpg

---

鹰从天降 于 2014-4-14 10:34:33 发表了：

> hiddenzone 发表于 2014-4-14 10:30
>
> 我的士气已经被打击了

太吓人了，马上删掉

写那个海天号上薛维尼吃牛肉同人，结果有人贴绦虫图，搞的我都不敢进了

---

hiddenzone 于 2014-4-14 10:36:43 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2014-4-14 10:34
>
> 太吓人了，马上删掉
>
> 写那个海天号上薛维尼吃牛肉同人，结果有人贴绦虫图，搞的我都不敢进了

我隐藏了

---

鹰从天降 于 2014-4-14 10:45:13 发表了：

> hiddenzone 发表于 2014-4-14 10:36
>
> 我隐藏了

我还是看的见，改成链接吧，谁好奇谁受害

---

神机妙算斯大林 于 2014-4-14 11:09:43 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2014-4-14 09:21
>
> 燃烧瓶太急就章了，有损伏波军形象，而且射程太近
>
> 拯救大兵瑞恩你说的黏黏炸弹是炸坦克那个吗，那个只是 ...

英雄连里面“袜子”的梗应该就是这么来的

---

鹰从天降 于 2014-4-15 08:41:05 发表了：

没人提意见吗，大家不想看烧烤野猪皮吗

---

兰度 于 2014-4-15 09:17:47 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2014-4-15 08:41
>
> 没人提意见吗，大家不想看烧烤野猪皮吗

没搞明白乃到底想搞什么，燃烧炮弹，燃烧火箭弹，燃烧掷榴弹，燃烧火箭弹还是火焰喷射器？

---

鹰从天降 于 2014-4-15 09:26:19 发表了：

> 兰度 发表于 2014-4-15 09:17
>
> 没搞明白乃到底想搞什么，燃烧炮弹，燃烧火箭弹，燃烧掷榴弹，燃烧火箭弹还是火焰喷射器？

写来写去，发现除了燃烧炮弹外，最想要的 RPG 和喷火器都搞不定

就想要种步兵伴随火力啊，能在 50-100 米内使用的，精度起码要能打进门窗

---

tr19821201 于 2014-4-15 09:43:01 发表了：

_本帖最后由 tr19821201 于 2014-4-15 09:45 编辑_

> 鹰从天降 发表于 2014-4-15 09:26
>
> 写来写去，发现除了燃烧炮弹外，最想要的 RPG 和喷火器都搞不定
>
> 就想要种步兵伴随火力啊，能在 50-100 米内 ...

弄成肩扛火箭的发射模式吧，为了照顾装药量，射程也别搞 50-100 米了，3-50 米就 ok，反正是纵火弹

让人扛着，打一发就丢，用延时引信

以后付波军就跟土鳖一样，人手一发 RPG

---

沙赫特 于 2014-4-15 09:46:33 发表了：

> tr19821201 发表于 2014-4-15 09:43
>
> 弄成肩扛火箭的发射模式吧，为了照顾装药量，射程也别搞 50-100 米了，3-50 米就 ok，反正是纵火弹
>
> 让人扛着 ...

以 17 世纪的标准，这种 20 世纪的武器也 tm 的太奢侈了。

---

兰度 于 2014-4-15 09:48:29 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2014-4-15 09:26
>
> 写来写去，发现除了燃烧炮弹外，最想要的 RPG 和喷火器都搞不定
>
> 就想要种步兵伴随火力啊，能在 50-100 米内 ...

步兵伴随火力要能打入门窗干啥？有那个需要直接上步兵炮。

---

鹰从天降 于 2014-4-15 09:49:28 发表了：

> tr19821201 发表于 2014-4-15 09:43
>
> 弄成肩扛火箭的发射模式吧，为了照顾装药量，射程也别搞 50-100 米了，3-50 米就 ok，反正是纵火弹
>
> 让人扛着 ...

用黑火药难以满足 RPG 的需要，日本在二战时也受限于这个

---

沙赫特 于 2014-4-15 09:53:08 发表了：

有炮兵纵火弹感觉就 ok 了，不就是想把敌人从工事里赶出来么？其实让掷弹兵穿上胸甲，去扔手榴弹效果一样刚刚的

---

鹰从天降 于 2014-4-15 09:59:58 发表了：

> 兰度 发表于 2014-4-15 09:48
>
> 步兵伴随火力要能打入门窗干啥？有那个需要直接上步兵炮。

类似三良打碉楼的需要嘛

步兵炮还是太重了，12 磅山地榴还嫌重呢

哪有 RPG、喷火器、无座力炮紧跟步兵，指哪打哪来得爽利呢

---

鹰从天降 于 2014-4-15 10:04:18 发表了：

> 沙赫特 发表于 2014-4-15 09:53
>
> 有炮兵纵火弹感觉就 ok 了，不就是想把敌人从工事里赶出来么？其实让掷弹兵穿上胸甲，去扔手榴弹效果一样刚刚 ...

胸甲对付箭矢还可以，如果三良有虎蹲炮一类就杯具了吧，而且穿上胸甲动作还不灵敏了，利用不了地形，不好不好

---

兰度 于 2014-4-15 10:07:01 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2014-4-15 09:59
>
> 类似三良打碉楼的需要嘛
>
> 步兵炮还是太重了，12 磅山地榴还嫌重呢
>
> 哪有 RPG、喷火器、无座力炮紧跟步兵， ...

打那种碉楼工事就是步兵炮的活。如果炮跟不上，就得步枪集火射击封锁工事射口，掩护爆破手突击爆破。17 世纪敌人既没有坦克又木有机枪掩体，那需要什么 RPG 无后坐力炮伴随？

---

鹰从天降 于 2014-4-15 10:13:54 发表了：

> 兰度 发表于 2014-4-15 10:07
>
> 打那种碉楼工事就是步兵炮的活。如果炮跟不上，就得步枪集火射击封锁工事射口，掩护爆破手突击爆破。17 世 ...

没机枪工事不一样要攻坚，说来说去还不是要人填，为了这些工事浪费宝贵的伏波军士兵多可惜啊

---

兰度 于 2014-4-15 10:35:31 发表了：

_本帖最后由 兰度 于 2014-4-15 10:36 编辑_

> 鹰从天降 发表于 2014-4-15 10:13
>
> 没机枪工事不一样要攻坚，说来说去还不是要人填，为了这些工事浪费宝贵的伏波军士兵多可惜啊

文总有指示，适度的流血对军队有好处。没有 RPG 又能流掉多少血？日军啃掉国军的土木工事和机枪火力点无非也就靠着九二步兵炮和掷弹筒。伏波军面对的敌人是修了比 1930 年代国军更牛逼的工事还是有比二四式马克沁更牛逼的防御武器？

---

鹰从天降 于 2014-4-15 10:45:25 发表了：

> 兰度 发表于 2014-4-15 10:35
>
> 文总有指示，适度的流血对军队有好处。没有 RPG 又能流掉多少血？日军啃掉国军的土木工事和机枪火力点无非 ...

啥？文总有这指示我咋不知道

日军攻破国军防线可不单止步兵炮掷弹筒这些的，后面还有炮兵火力支援呢，而且也要填不少人命进去

开平七勇士守卫的碉楼让小股日军就抓瞎了，后来还是上大炮才解决问题，这个战例很接近三良战斗了

---

兰度 于 2014-4-15 10:55:31 发表了：

_本帖最后由 兰度 于 2014-4-15 11:02 编辑_

> 鹰从天降 发表于 2014-4-15 10:45
>
> 啥？文总有这指示我咋不知道
>
> 日军攻破国军防线可不单止步兵炮掷弹筒这些的，后面还有炮兵火力支援呢，而 ...

开平的不少碉楼都是钢筋水泥结构。你说的司徒氏 7 人据守的碉楼就是七层的
钢筋混凝土结构，
连探照灯和机枪都有。在明末你找个这样的工事出来？

---

鹰从天降 于 2014-4-15 11:12:33 发表了：

> 兰度 发表于 2014-4-15 10:55
>
> 开平的不少碉楼都是钢筋水泥结构。你说的司徒氏 7 人据守的碉楼就是钢筋混凝土结构，连探照灯和机枪都有。 ...

讲到建筑，我这个建筑党可有发言权了

你说的钢筋水泥结构和钢筋混凝土结构其实是同一种东西，很多人喜欢把混凝土叫水泥而已

那么这个碉楼是什么结构呢？没查到资料

一个可能算真正碉堡，连墙身都是钢筋混凝土的，这种要大炮才打得穿，炸药放得少都崩不开。对这种工事当然用喷火器效果好

第二个可能是钢筋混凝土框架结构，或者是砖结构，但是用现浇的楼板。这两种结构差别在于抗震，前者整体性更好些。而对于工事而言，仍然是要看砖墙的厚度。而日军在华北修的碉楼砖墙厚度可达一米，防炮比不上纯钢筋砼，但也不是步兵炮几炮能拆得了的，炸药放对地方也是可以炸塌的，但又回到填人命问题上了

---

兰度 于 2014-4-15 12:39:05 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2014-4-15 11:12
>
> 讲到建筑，我这个建筑党可有发言权了
>
> 你说的钢筋水泥结构和钢筋混凝土结构其实是同一种东西，很多人喜欢 ...

&nbsp; &nbsp;

&nbsp;&nbsp;南楼，位于开平市赤坎镇腾蛟村，南临潭江，北靠东　龙公路，扼三埠至赤坎水陆交通之要冲，地势险要。1912 年，司徒氏

人为防盗贼而建此楼。楼高 7 层 19 米，占地面积 29 平方米，钢筋混凝土结构，每层设有长方形枪眼，第六层为了望台，设有机枪和探照灯。抗战时期司徒氏四乡自卫队队部就设在这里。

&nbsp; &nbsp;

17 日赤坎沦陷。是日晚，日军从陆路包围南楼。由于敌我力量悬殊，又无援军，自卫队部分队员在激战中突围出去，留下司徒煦、司徒旋、司徒遇、司徒昌、司徒耀、司徒浓、司徒炳等 7 名队员坚守南楼，战斗 7 天 7 夜，重创日军。在弹尽粮绝的情况下，七勇士把枪支砸毁，在墙上写下遗言：誓与南楼共存亡。日军久攻不下，调来迫击炮等重型武器进行轰击，但因楼房坚固，不能奏效。

迫击炮，哪怕是九七式 81 迫都无法破坏的碉楼，指望 RPG 就能轰掉差不多就是痴心妄想了。

---

兰度 于 2014-4-15 12:47:28 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2014-4-15 11:12
>
> 讲到建筑，我这个建筑党可有发言权了
>
> 你说的钢筋水泥结构和钢筋混凝土结构其实是同一种东西，很多人喜欢 ...

碉楼的结构是一码事。最关键的是开平碉楼的据守者拥有机枪和探照灯。而伏波军面对的敌人在直射火力上处于绝对劣势，用步枪都能轻易压制。不论是在步枪火力掩护下的强行爆破还是夜间偷袭，都根本谈不上什么“拿人命去填”，填也填不了几条。

---

鹰从天降 于 2014-4-15 14:03:09 发表了：

_本帖最后由 鹰从天降 于 2014-4-15 14:04 编辑_

> 兰度 发表于 2014-4-15 12:39
>
> 南楼，位于开平市赤坎镇腾蛟村，南临潭江，北靠东　龙公路，扼三埠至赤坎水陆交通之要冲，地势险要 ...

为什么要破坏呢，能把燃烧剂投送到里面就行了，这也是为什么燃烧武器攻坚时好用的缘故哪

碉堡探照灯只是配备，打仗时没电应该早没用了，机枪应该也没几挺

就算明末，士兵在火力掩护下冲上去送炸药包，上面丢几个火罐下来一样受不了

对哪个军队而言，在敌火下送炸药包都是不得已的做法

---

兰度 于 2014-4-15 14:12:50 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2014-4-15 14:03
>
> 为什么要破坏呢，能把燃烧剂投送到里面就行了，这也是为什么燃烧武器攻坚时好用的缘故哪
>
> 碉堡探照灯只 ...

所以你扯了半天都扯偏了地方，步兵炮发射燃烧弹难道不是投送燃烧剂？为什么燃烧武器就非得开发 RPG 和无后坐力炮？对髡贼来说，火力是最大的优势，除了特侦队外脱离炮兵去搞纯步兵的军事行动，都是蛋痛。

---

老驴 于 2014-4-15 14:49:18 发表了：

铁拳不就是黑火药抛射的吗？把弹头里面换上油料，再来个延时引信，应该凑合用吧。

---

短毛老爷 于 2014-4-15 15:26:34 发表了：

流星火雨？

---

eumenes 于 2014-4-15 16:41:51 发表了：

> 老驴 发表于 2014-4-15 14:49
>
> 铁拳不就是黑火药抛射的吗？把弹头里面换上油料，再来个延时引信，应该凑合用吧。

铁拳的射程……。

那玩意大部分型号只能打 30 米，而且精度很不咋地。

指望铁拳，还不如指望一群步枪射手集火射击窗户掩护掷弹手上去扔手榴弹死人能少点。

---

鹰从天降 于 2014-4-15 17:03:42 发表了：

_本帖最后由 鹰从天降 于 2014-4-15 17:07 编辑_

> 兰度 发表于 2014-4-15 14:12
>
> 所以你扯了半天都扯偏了地方，步兵炮发射燃烧弹难道不是投送燃烧剂？为什么燃烧武器就非得开发 RPG 和无后 ...

你看看，我预设的一是要轻便能伴随步兵，二是不填人命在百米范围内投送

不能只抓住一点就不要另一点啊。之所以本文征求意见，就是想大家说说能有家伙同时什么能满足这两点的

那你说说吧，步兵炮驻太重，送炸药包填命，不能以偏概全吧

还有，文中开发燃烧弹头时除了火箭弹也提到炮兵燃烧弹了，再好好看看石子奇要的是什么

---

鹰从天降 于 2014-4-15 17:09:06 发表了：

> 老驴 发表于 2014-4-15 14:49
>
> 铁拳不就是黑火药抛射的吗？把弹头里面换上油料，再来个延时引信，应该凑合用吧。

铁拳你也说是抛射了，看那个瞄准具就知道弹道有多弯曲了

---

eumenes 于 2014-4-15 17:14:00 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2014-4-15 17:03
>
> 你看看，我预设的一是要轻便能伴随步兵，二是不填人命在百米范围内投送
>
> 不能只抓住一点就不要另一点啊。 ...

看了遍你的假设，发现预设的情况根本不需要额外研发什么武器。

你不就是要伤亡很小的往建筑物里投燃烧物么？

那让掷弹兵穿上全身板甲不就得了？

一个连的步枪掩护，两个浑身板甲的大汉上去扔手榴弹。

---

鹰从天降 于 2014-4-15 17:16:52 发表了：

> eumenes 发表于 2014-4-15 17:14
>
> 看了遍你的假设，发现预设的情况根本不需要额外研发什么武器。
>
> 你不就是要伤亡很小的往建筑物里投燃烧 ...

你觉得板甲能挡得住火枪子弹？能不怕丢下来的火罐？

---

eumenes 于 2014-4-15 17:22:23 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2014-4-15 17:16
>
> 你觉得板甲能挡得住火枪子弹？能不怕丢下来的火罐？

这就强词夺理了。

照你这逻辑，百米距离上不怕碰到弓箭手弩手乃至红夷大炮？

负责掩护压制的步枪射手都是死人？

---

兰度 于 2014-4-15 17:28:27 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2014-4-15 17:03
>
> 你看看，我预设的一是要轻便能伴随步兵，二是不填人命在百米范围内投送
>
> 不能只抓住一点就不要另一点啊。 ...

因为你的要求就不合理。轻便伴随步兵就必须和单兵武器划等号？

---

沙赫特 于 2014-4-15 18:57:31 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2014-4-15 17:16
>
> 你觉得板甲能挡得住火枪子弹？能不怕丢下来的火罐？

板甲可以挡住弓箭和三眼，至于鸟枪，估计劣质的可能也能防住吧，至于火罐什么的。拜托！这是打仗，怎么可能一点风险都没有。

---

鹰从天降 于 2014-4-15 19:03:26 发表了：

> eumenes 发表于 2014-4-15 17:22
>
> 这就强词夺理了。
>
> 照你这逻辑，百米距离上不怕碰到弓箭手弩手乃至红夷大炮？

照你这逻辑

有机枪掩护，解放军还研究什么火箭筒无座力炮打工事，一样送炸药不就行了

---

鹰从天降 于 2014-4-15 19:15:15 发表了：

> 兰度 发表于 2014-4-15 17:28
>
> 因为你的要求就不合理。轻便伴随步兵就必须和单兵武器划等号？

是不是步兵伴随这个让你误解？应该如何称呼？、

---

鹰从天降 于 2014-4-15 19:24:42 发表了：

我再把文中一些内容贴上来统一回答：

...随后再填入
12 磅榴弹
和黑尔火箭弹头中...

兰度你要的步兵炮在这里，没有说不需要

他要求的是轻型能单人携带的、精度能够在 50-100 米距离内射进房间的门窗或者垛口的武器。

这个已经讲的很清楚了吧，想设计这样的武器，并非排斥步兵炮和炸药包

至于炸药包，确实很好用，但难道不是最后的手段吗？

为什么觉得可以送炸药包上去就无视伤亡，为什么就觉得其它可能更好的方法没必要了？

炸药包、火箭筒、步兵炮这几种武器、进攻方法是互斥的吗？

这段我想我已经统一解答清楚了吧

---

南海 于 2014-4-15 19:34:05 发表了：

做成手榴弹大小，然后用钢弩抛射如何？

记得英国二战一款反坦克炮就是用弹簧弹射的，弹簧质量不好保证就用弓弩，如何？我们已经占了济州，那边不是有现成的弓箭制作技术么，预订几把铁弓试试。

---

鹰从天降 于 2014-4-15 19:43:18 发表了：

> 南海 发表于 2014-4-15 19:34
>
> 做成手榴弹大小，然后用钢弩抛射如何？
>
> 记得英国二战一款反坦克炮就是用弹簧弹射的，弹簧质量不好保证就 ...

手榴弹大小用枪榴弹就可以了

再想想如果 PIAT 弹力不稳定，能否来给每件武器单独定射表呢

---

鹰从天降 于 2014-4-15 19:49:45 发表了：

刚看到南海同人，想到汽水制造时要二氧化碳加压嘛，岂非说明已经搞定压力容器制造？

不是可以上喷火器了吗？

---

bingbing305 于 2014-4-15 21:04:48 发表了：

_本帖最后由 bingbing305 于 2014-4-15 21:09 编辑_

> 鹰从天降 发表于 2014-4-15 11:12
>
> 讲到建筑，我这个建筑党可有发言权了
>
> 你说的钢筋水泥结构和钢筋混凝土结构其实是同一种东西，很多人喜欢 ...

明末能出现的碉楼，要么是金川，客家围楼型

要么是幕府类

金川，客家围楼类的用石板封窗，直射燃烧弹基本没用了，不过窗少，死角多，有后膛枪，机枪掩护，上炸药包，爆破筒问题不大。有 12.7 口径的可以直接拆楼。幕府类有围城河的，没步兵炮，工兵爆破，强拆要费老鼻子劲了。

---

knifers 于 2014-4-15 21:42:35 发表了：

_本帖最后由 knifers 于 2014-4-15 21:48 编辑_

> 南海 发表于 2014-4-15 19:34
>
> 做成手榴弹大小，然后用钢弩抛射如何？
>
> 记得英国二战一款反坦克炮就是用弹簧弹射的，弹簧质量不好保证就 ...

那还不如用枪榴弹。。

说起来我也有个设计。在霰弹的弹筒里弹丸之间填充凝固态燃油，出膛时弹筒破裂，燃油被火药燃气引燃，并和弹丸一起被推出去。本来设计是用在海防小艇上的。不过用在霰弹枪上的话应该也可以，这些燃烧的弹丸估计能轻松打出三五十米。

---

xuzhilin 于 2014-4-15 21:48:25 发表了：

石油要用来做润滑油取代椰子油之类的东西的吧，不过汽油应该可以省下来

---

bingbing305 于 2014-4-15 21:52:20 发表了：

_本帖最后由 bingbing305 于 2014-4-15 22:06 编辑_

> knifers 发表于 2014-4-15 21:42
>
> 那还不如用枪榴弹。。
>
> 说起来我也有个设计。在霰弹的弹筒里弹丸之间填充凝固态燃油，出膛时弹筒破裂 ...

龙火弹吗？晚上放焰火，吓人用的。实战射程还不如燃烧瓶。

---

欢乐原始人 于 2014-4-15 22:17:21 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2014-4-15 11:12
>
> 讲到建筑，我这个建筑党可有发言权了
>
> 你说的钢筋水泥结构和钢筋混凝土结构其实是同一种东西，很多人喜欢 ...

按照现在标准古代的房子都是砖混，抗震能力差的一 B，尤其是那些纯用砖做承重结构的房子，在炸药包面前完全的悲剧。多来几颗手榴弹都能炸开的地主大院儿。比较有威胁的是金川的碉楼。这不是它的结构牛逼，而是它地形险要炸药包不好往上放

---

鹰从天降 于 2014-4-16 08:37:32 发表了：

> knifers 发表于 2014-4-15 21:42
>
> 那还不如用枪榴弹。。
>
> 说起来我也有个设计。在霰弹的弹筒里弹丸之间填充凝固态燃油，出膛时弹筒破裂 ...

这就是文中第二段开发的火焰弹抛射器呀

其实就是仿照苏联的 41 式火焰弹抛射器

**41 型火焰抛射器 2.JPG** _(236.63 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2014-4-16 08:37 上传

---

鹰从天降 于 2014-4-16 08:39:25 发表了：

> xuzhilin 发表于 2014-4-15 21:48
>
> 石油要用来做润滑油取代椰子油之类的东西的吧，不过汽油应该可以省下来

如此就要上石化工业了，这一动静可不小

而且来源还少，不够现代工业塞牙缝的

---

鹰从天降 于 2014-4-16 08:43:47 发表了：

> 欢乐原始人 发表于 2014-4-15 22:17
>
> 按照现在标准古代的房子都是砖混，抗震能力差的一 B，尤其是那些纯用砖做承重结构的房子，在炸药包面前完 ...

非也，砖混和砖结构是不一样的，虽然砖墙都是承重墙，但砖混有构造柱和圈梁这些钢筋砼现浇构件的

像碉楼这种墙厚、开间小的，抗震也是不错的，四川地震时不少碉楼保存完好，让不少小清新滥发今不如古感慨，其实就是结构的问题

原始人你是弓箭专家，你觉得南海设想的弓射枪榴弹如何？

---

eumenes 于 2014-4-16 08:56:02 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2014-4-15 19:03
>
> 照你这逻辑
>
> 有机枪掩护，解放军还研究什么火箭筒无座力炮打工事，一样送炸药不就行了

你是想假装十七世纪的战场环境和二十世纪的战场环境一模一样么？

你当明军清军是什么？十七世纪战场上遍布碉堡火力点？

---

xuzhilin 于 2014-4-16 09:30:34 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2014-4-16 08:39
>
> 如此就要上石化工业了，这一动静可不小
>
> 而且来源还少，不够现代工业塞牙缝的

问题是椰子油也不够塞牙缝的，还不好用

---

鹰从天降 于 2014-4-16 09:40:14 发表了：

> xuzhilin 发表于 2014-4-16 09:30
>
> 问题是椰子油也不够塞牙缝的，还不好用

椰子油来源稳定，磺坑开发也就那么点产量，而且还得建基地、修道路、留驻军，太划不来了

---

eumenes 于 2014-4-16 09:41:05 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2014-4-16 09:42 编辑_

> 鹰从天降 发表于 2014-4-15 09:26
>
> 写来写去，发现除了燃烧炮弹外，最想要的 RPG 和喷火器都搞不定
>
> 就想要种步兵伴随火力啊，能在 50-100 米内 ...

能在 50 ～ 100 米距离上精度高到打进门窗的单兵投射武器，而且投射质量大到可以纵火……。

这对 20 世纪的工业国都不是轻而易举的。

德国人在 20 世纪 40 年代把铁拳的有效射程提升到 100 米可很花了一番功夫（而那精度是为了打比门窗大了许多倍的坦克），你确认以临高的工业水准能造这玩意？

而且这蛋痛的玩意用处是如此的单一，面对绝大多数作战环境根本是废物。

直到一次大战前，没有哪个工业国开发近距离燃烧武器，不是因为人家没你聪明，而是此前碰到的战场环境根本不需要。

以十七世纪战场上工事和建筑物的密度，根本不需要在连级建制上配属攻坚武器。

---

亡魂之海 于 2014-4-16 11:15:38 发表了：

用大号弹弓打燃烧瓶吧

---

欢乐原始人 于 2014-4-16 23:12:16 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2014-4-16 08:43
>
> 非也，砖混和砖结构是不一样的，虽然砖墙都是承重墙，但砖混有构造柱和圈梁这些钢筋砼现浇构件的
>
> 像碉楼 ...

碉楼结构完好主要不应归功于结构，而应归功于碉楼的选址。砖承重真心不是什么好主意。也就低层民建用用凑合。

弓射榴弹嘛，谁设计谁亲自用

---

hiddenzone 于 2014-4-17 10:35:20 发表了：

> eumenes 发表于 2014-4-16 09:41
>
> 能在 50 ～ 100 米距离上精度高到打进门窗的单兵投射武器，而且投射质量大到可以纵火……。
>
> 这对 20 世纪的 ...

Ballista 能不能在 100m 处把 0.75KG 的燃烧瓶送到一个 w=20cm，h=40cm 的窗口里？

---

eumenes 于 2014-4-17 10:43:35 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2014-4-17 10:46 编辑_

> hiddenzone 发表于 2014-4-17 10:35
>
> Ballista 能不能在 100m 处把 0.75KG 的燃烧瓶送到一个 w=20cm，h=40cm 的窗口里？

这个距离，就是滑膛枪打窗口都不敢打包票。拿破仑战争中法军巷战压制射击孔还要线膛枪。

弩机打燃烧瓶？那么低的初速，那么弯曲的弹道，还不是身管武器，要靠谱才稀罕呢。

要想靠谱，有攻坚任务时老老实实配属两门山地榴才是正道。

---

hiddenzone 于 2014-4-17 10:47:05 发表了：

> eumenes 发表于 2014-4-17 10:43
>
> 这个距离，就是滑膛枪打窗口都不敢打包票。拿破仑战争中法军巷战压制射击孔还要线膛枪。
>
> 弩机打燃烧瓶 ...

那就没办法了，我还以为弩的精度能比滑膛枪好一点呢……

---

沙赫特 于 2014-4-17 11:04:11 发表了：

> eumenes 发表于 2014-4-16 09:41
>
> 能在 50 ～ 100 米距离上精度高到打进门窗的单兵投射武器，而且投射质量大到可以纵火……。
>
> 这对 20 世纪的 ...

一帮人闲的蛋疼，都快要把大明当鬼子打了

---

鹰从天降 于 2014-4-18 08:43:57 发表了：

> 沙赫特 发表于 2014-4-14 09:47
>
> 是不是可以上 PIAT？感觉这个技术不是很复杂啊

想起弹簧可以靠调节长度来调节弹力的，所以最后还是上了屁阿特

---

欢乐原始人 于 2014-4-18 09:38:05 发表了：

> hiddenzone 发表于 2014-4-17 10:35
>
> Ballista 能不能在 100m 处把 0.75KG 的燃烧瓶送到一个 w=20cm，h=40cm 的窗口里？

不能。最大的问题是燃烧瓶内部的流质会让弹道变成神奇的弧线。怎么个弧法安啦/上帝/佛祖知道

---

hiddenzone 于 2014-4-18 09:52:43 发表了：

> 欢乐原始人 发表于 2014-4-18 09:38
>
> 不能。最大的问题是燃烧瓶内部的流质会让弹道变成神奇的弧线。怎么个弧法安啦/上帝/佛祖知道

燃烧瓶是可以装满的，而那种半流体是可以做成匀质的

---

欢乐原始人 于 2014-4-18 10:13:33 发表了：

> hiddenzone 发表于 2014-4-18 09:52
>
> 燃烧瓶是可以装满的，而那种半流体是可以做成匀质的

再满也不是固体，转起来那叫一个销魂

---

hiddenzone 于 2014-4-18 10:14:28 发表了：

> 欢乐原始人 发表于 2014-4-18 10:13
>
> 再满也不是固体，转起来那叫一个销魂

这样啊~~~求相关视频~~~~

---

欢乐原始人 于 2014-4-18 10:20:05 发表了：

> hiddenzone 发表于 2014-4-18 10:14
>
> 这样啊~~~求相关视频~~~~

你试试就知道了。比如在玻纤箭杆里灌水然后射出去。箭飞的那叫一个销魂

---

hiddenzone 于 2014-4-18 10:22:12 发表了：

> 欢乐原始人 发表于 2014-4-18 10:20
>
> 你试试就知道了。比如在玻纤箭杆里灌水然后射出去。箭飞的那叫一个销魂

我没有这种条件啊，回去扔水瓶子吧……

如果柱状容器不行，做成成球的能好点？

---

欢乐原始人 于 2014-4-18 10:30:46 发表了：

> hiddenzone 发表于 2014-4-18 10:22
>
> 我没有这种条件啊，回去扔水瓶子吧……
>
> 如果柱状容器不行，做成成球的能好点？

有可能。有可能球状容器好点。好的有限吧

---

bingbing305 于 2014-4-19 00:02:39 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2014-4-14 08:37
>
> 但这仍然算是炮兵纵火弹，并非石志奇急需的步兵伴随火力，他要求的是轻型能单人携带的、精度能够在 50 ...

用 PIAT 还不如用土豆炮。低膛压的生漆内涂竹管一次性投射武器。

临高兵器所总是一股浓浓的藤田兵器研究所的味道

---

真红骑士 于 2014-4-19 02:35:26 发表了：

再来个点子，燃烧爆破筒

改进燃烧瓶/燃烧手雷，后面加个杆子

---

鹰从天降 于 2014-4-19 08:42:51 发表了：

> 欢乐原始人 发表于 2014-4-18 10:20
>
> 你试试就知道了。比如在玻纤箭杆里灌水然后射出去。箭飞的那叫一个销魂

不会有液体的

文中不是拦了麻屑就是加了六六粉

---

鹰从天降 于 2014-4-19 08:48:36 发表了：

> 真红骑士 发表于 2014-4-19 02:35
>
> 再来个点子，燃烧爆破筒
>
> 改进燃烧瓶/燃烧手雷，后面加个杆子

那还不如用陈规的毛竹火枪，后面两个大汉抱住毛竹晃动，前面呼呼喷火......

当者披糜呀

---

xuelindiao 于 2016-3-22 16:39:24 发表了：

楼主，请允许我将该同人全文收录进临高启明 WIKI（ lgqm.huiji.wiki ）。如有不妥，请予赐复意见，临高启明 WIKI 将按您的要求修改或删除相关词条。

因你笔下的精彩，临高启明才更有内涵。

顺祝楼主工作生活幸福、愉快。

---

鹰从天降 于 2016-3-24 09:22:44 发表了：

> xuelindiao 发表于 2016-3-22 16:39
>
> 楼主，请允许我将该同人全文收录进临高启明 WIKI（ lgqm.huiji.wiki ）。如有不妥，请予赐复意见，临高启明 ...

当然可以，我的荣幸

---

左武卫将军 于 2016-3-24 10:14:45 发表了：

浪费宝贵的资源在陆军马鹿上，这是对元老院的渎职和靡费。

这个时代是帆船遍地走，战列舰时代甚至都没有到来，海军对于能够最大效率杀伤木质战舰的燃烧弹才是最迫切的。

一艘战舰多钱，一只马鹿多钱？

所以燃烧弹陆军就别玩了，暴殄天物。还是给高贵的海军吧。。。

目前海军滑膛炮需要的是这个：

**白磷弹.PNG** _(44.57 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-3-24 10:14 上传

**白磷弹 2.PNG** _(48.31 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-3-24 10:14 上传

---

鹰从天降 于 2016-3-24 10:38:25 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-3-24 10:14
>
> 浪费宝贵的资源在陆军马鹿上，这是对元老院的渎职和靡费。
>
> 这个时代是帆船遍地走，战列舰时代甚至都没有到 ...

泄压孔是干什么的

---

火流星 于 2016-3-24 10:38:34 发表了：

用弩炮就能办到的事情，为嘛要这么复杂？

---

我是外星人 于 2016-3-24 11:27:18 发表了：

开发白磷烟雾弹吧

---

左武卫将军 于 2016-3-24 11:31:48 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2016-3-24 10:38
>
> 泄压孔是干什么的

安装的时候打的工艺孔。

因为白磷在温度高的时候是液态，但是装配的时候还需要在绝氧条件下。

一般白磷的封装就是惰性气体置换法或者水置换法。

**白磷弹装配示意图.JPG** _(72.3 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-3-24 10:52 上传

这里采用的时一种简图，水置换法（原理参看某教材白磷弹的制造，一样）

一定量的白磷要融化，之后进入与弹体内腔体积相同的量度器中，再之后进入弹体，整个过程都是热水封装状态。

**白磷弹安装.JPG** _(39.57 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-3-24 10:52 上传

装好的弹体，还要密封。弹体需要炸开，所以需要装药火药管或者炸药管。

炸药管的在弹体内是需要占据空间的，所以需要计算出各部分的体积。安装示意图上的量度器就是起到精确装填的作用的：量度器中精确量取的白磷体积+火药管在弹腔内的体积=弹腔总体积。当安装火药管的时候炮弹内部是封闭的，因为火药管的体积较大旋紧火药管时内部压力会增加，所以泄压孔就是起到泄压作用的。当火药管安装到位以后，只剩下一个泄压孔，此时用螺钉密封就可以了，毕竟螺钉的体积可以忽略不计的。

**白磷弹.JPG** _(59.58 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-3-24 11:01 上传

安装完成以后，再在火药管中灌入爆炸药就可以了。整个弹体内部是全密封的，使用时直接将引信安装上就可以了。

---

深潜者 于 2016-3-24 12:13:18 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-3-24 11:31
>
> 安装的时候打的工艺孔。
>
> 因为白磷在温度高的时候是液态，但是装配的时候还需要在绝氧条件下。
>
> 一般白磷的 ...

为什么看不到图片？

白磷燃烧弹的生产对于临高来说并不成熟吧？安全性、可靠性都很存疑。

而且从 19 世纪的海战来看，摧毁木制船舶最有效的是爆破弹，而非什么燃烧武器。

---

Scat 于 2016-3-24 18:39:02 发表了：

火箭的改进主要应该是三部分：

喷嘴要改成带缩喉的喇叭口型，根据罗伯特戈达德的研究，缩喉曲线喇叭口型喷嘴的推进效率可以达到 85%，黑儿火箭的只有 20%左右，作为现代人居然谁都不想着改喷嘴 500 废还真是废。

推进剂可以改成现代最简单的 knsu 推进剂，kn 是硝酸钾，su 是白糖，有现成的配方，比黑火药不知高到哪里去了，以前有很多爱好者 diy 火箭的书和网文，kn 还可以换成氯酸钾，su 也可以换成别的，比如沥青，氯酸钾沥青推进剂已经是二战水平了。

第三是多管火箭的击发机构，因为多管火箭并不是一个完全的刚性体，前面的发射震动会增加后面的散布，根据阻尼特性设定合适的发射间隔和发射序列可以把影响减到最小，临高肯定是用机械装置或者缓燃导火索，需要测量和设计，测量用纸带墨线记录震动和阻尼就可以，然后找一个最合适的序列和间隔。

---

Scat 于 2016-3-24 18:47:40 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-24 12:13
>
> 为什么看不到图片？
>
> 白磷燃烧弹的生产对于临高来说并不成熟吧？安全性、可靠性都很存疑。
>
> 而且从 19 世纪的 ...

燃烧剂用固体火箭燃料减一些氧化剂就可以了，再加一点增塑剂，比如沥青可以加凡士林，糖可以加蜂蜜或者肥皂，需要一个中心药柱和点火装药点燃

---

深潜者 于 2016-3-24 18:54:24 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2016-3-24 18:59 编辑_

> Scat 发表于 2016-3-24 18:39
>
> 火箭的改进主要应该是三部分：
>
> 喷嘴要改成带缩喉的喇叭口型，根据罗伯特戈达德的研究，缩喉曲线喇叭口型喷 ...

硝糖推进剂极易受潮的问题导致了它没法军用呀！此外硝糖推进剂的性能受制造工艺影响非常大，难以保证一致性。

---

深潜者 于 2016-3-24 18:55:31 发表了：

> Scat 发表于 2016-3-24 18:47
>
> 燃烧剂用固体火箭燃料减一些氧化剂就可以了，再加一点增塑剂，比如沥青可以加凡士林，糖可以加蜂蜜或者肥 ...

与爆破弹带来的毁灭性打击比差太远了

---

Scat 于 2016-3-25 00:06:08 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-24 18:55
>
> 与爆破弹带来的毁灭性打击比差太远了

燃烧弹攻击城市的话效果比较好，当然前提是不想要那个城市了。

---

Scat 于 2016-3-25 00:10:29 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-24 18:54
>
> 硝糖推进剂极易受潮的问题导致了它没法军用呀！此外硝糖推进剂的性能受制造工艺影响非常大，难以保证一致 ...

容易受潮的话，在表面刷油漆或者石墨抛光什么的就是了，整个火箭发动机勤务状态下都可以密封起来，加个蜡纸盖就可以

---

深潜者 于 2016-3-25 12:12:51 发表了：

> Scat 发表于 2016-3-25 00:06
>
> 燃烧弹攻击城市的话效果比较好，当然前提是不想要那个城市了。

然而对于临高来说，为什么要靠远程打击毁灭城市呢？

---

深潜者 于 2016-3-25 12:18:54 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2016-3-25 12:20 编辑_

> Scat 发表于 2016-3-25 00:10
>
> 容易受潮的话，在表面刷油漆或者石墨抛光什么的就是了，整个火箭发动机勤务状态下都可以密封起来，加个蜡 ...

哪有你想象的那么简单，要是可以的话，军用黑火药为什么不用硝酸钠？硝酸钠黑火药的威力可是比硝酸钾的大，在从智利进口钠硝石的年代生产也更容易。就是因为解决不了吸潮性呀！军用火箭可是需要存放很长时间的，不像 DIY 火箭可以现配。

此外大批量熬制硝糖的危险性我不敢想，说不定比造炸药都危险。

PS 粒状硝酸钾黑火药就是要石墨抛光的。

---

左武卫将军 于 2016-3-25 14:05:51 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-25 12:18
>
> 哪有你想象的那么简单，要是可以的话，军用黑火药为什么不用硝酸钠？硝酸钠黑火药的威力可是比硝酸钾的大 ...

不错，硝酸钠火药的威力确实比硝酸钾火药猛，但是更容易吸潮。

早期美国开矿的时候用的都是比较廉价的硝酸钠火药（不用再费劲巴拉的制成硝酸钾，省工序）

嗯，还有，硝酸钾白糖也容易吸潮，一般科创论坛的结论是这玩意适合 DIY 小型火箭，大型的还得是现代配方。

不过这玩意虽然容易吸潮，但是做好防护的话，性能还是很棒的。推重比很大的说，而且燃速稳定；

---

左武卫将军 于 2016-3-25 14:08:51 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-24 12:13
>
> 为什么看不到图片？
>
> 白磷燃烧弹的生产对于临高来说并不成熟吧？安全性、可靠性都很存疑。
>
> 而且从 19 世纪的 ...

主要是白磷弹的制造方面需要安全操作，而且白磷本身有毒性。

即便是现代白磷弹的制造也存在成本过高的原因，不是说威力不大。

风帆时代，对付帆船最有效的就是白磷弹，这点毋庸置疑，但是还是那句话，大批量的装备更不现实。

无论是原料、存储、装配、使用等各个环节都得很小心。

---

Scat 于 2016-3-25 15:25:57 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-25 12:12
>
> 然而对于临高来说，为什么要靠远程打击毁灭城市呢？

一般不用，不过请日本的将军或者大名认清形势的时候，或者请哥萨克卷铺盖去矿场的时候倒是不用介意

---

Scat 于 2016-3-25 15:29:32 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-25 12:18
>
> 哪有你想象的那么简单，要是可以的话，军用黑火药为什么不用硝酸钠？硝酸钠黑火药的威力可是比硝酸钾的大 ...

整体密封应该可以，虽然充不了正压但是可以放一包吸氧吸湿剂，用的时候连密封盖一块拿下来

---

深潜者 于 2016-3-25 18:51:52 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-3-25 14:05
>
> 不错，硝酸钠火药的威力确实比硝酸钾火药猛，但是更容易吸潮。
>
> 早期美国开矿的时候用的都是比较廉价的硝 ...

对呀，因为吸潮，硝酸钠黑火药只能作为工业炸药使用，反正工业炸药自生产后不久就用掉了，不用担心储备的问题。

---

深潜者 于 2016-3-25 18:56:34 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-3-25 14:08
>
> 主要是白磷弹的制造方面需要安全操作，而且白磷本身有毒性。
>
> 即便是现代白磷弹的制造也存在成本过高的原 ...

一炮打爆的轰击炮爆破弹不是更好吗？而且比白磷燃烧弹便宜、安全、用途广。以临高的封装技术看，白磷燃烧弹对使用者的威胁也相当大吧？

相比之下爆破弹只需要配合装甲保护，就不怕出事（无装甲时代，爆破弹一旦出事可能会横扫炮甲板）。而白磷燃烧弹一旦在舰上着了，就等着弃舰吧。危险性太可怕了。

---

Scat 于 2016-3-25 23:53:00 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-25 18:56
>
> 一炮打爆的轰击炮爆破弹不是更好吗？而且比白磷燃烧弹便宜、安全、用途广。以临高的封装技术看，白磷燃烧 ...

其实白磷做燃烧剂效果很差

---

左武卫将军 于 2016-3-29 10:36:49 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-25 18:56
>
> 一炮打爆的轰击炮爆破弹不是更好吗？而且比白磷燃烧弹便宜、安全、用途广。以临高的封装技术看，白磷燃烧 ...

嗯，从制造成本、使用安全性、保养性等方面考虑，爆炸弹确实是性价比很高的。

白磷弹威力虽然大，但是不安全。

白磷弹的威力对付木质战舰绝对比黑火药爆炸弹威力大的多，这玩意一旦在敌船上爆炸火焰和毒气会对船体造成很大的伤害，大火很难扑灭，而且沾染性特别强。尤其是在炮甲板内的空间里爆炸绝对爽翻了。再说这玩意对人体的杀伤力太大而且异常残忍，即便是不死也得留下后遗症，将是受害人一辈子的噩梦，按照现代文明人的道德观念，这玩意就是丧心病狂的大杀器，太不人道。

用白磷弹意味着除非你不打算俘虏敌船，而是将船摧毁。否则的话还是不建议使用这种不人道的武器。

---

国之柱石数王振 于 2016-3-29 17:20:54 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2016-3-29 17:26 编辑_

19 世纪中期的球型爆破弹为例，英国最大的 86 英担重 10 寸轰击炮，79 磅弹只有 6 磅 4 盎司黑火药，8 寸轰击炮是 2 磅 4 盎司。

而 64 英担的 70 磅阿姆斯壮炮，还是铸铁炮弹，达到了 4 磅 12 盎司，82 英担的 110 磅阿姆斯壮炮，达到了 8 磅装药。

而 10 寸轰击炮，哪怕是对威灵顿这样的超级战列舰，命中水线附近就是两发沉，打中炮甲板就是灭掉一半火力水平，临高的线膛炮不限制在 130 毫米的话，威力还要大一级。

110 磅阿姆斯壮是 82 英担重，也就是 9200 磅级，爆炸弹丸只有 98 磅重。

而 901 之类原型舰装的可是 15700 磅重，弹丸达到 133.5 磅重量的 11 寸滑膛炮，如果换成同等级别的线膛炮，爆炸弹丸将有 150 磅重，可以塞进去 15 磅以上的黑火药，很可能一发就把船打折了……

---

Scat 于 2016-3-30 14:51:31 发表了：

椰子油做炸鸡卖不好吗，煤焦油里就能提炼汽油和煤油，要不然为啥叫煤油

---

深潜者 于 2016-3-30 18:53:25 发表了：

> Scat 发表于 2016-3-30 14:51
>
> 椰子油做炸鸡卖不好吗，煤焦油里就能提炼汽油和煤油，要不然为啥叫煤油

煤焦油能提炼汽油、煤油是个什么鬼？难道你说的是 20 世纪才能搞定的加氢精炼法？

---

Scat 于 2016-3-30 23:38:28 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-3-30 18:53
>
> 煤焦油能提炼汽油、煤油是个什么鬼？难道你说的是 20 世纪才能搞定的加氢精炼法？ ...

应该是煤焦油轻油

---

深河 于 2016-4-2 08:07:09 发表了：

我才刚看到这玩意儿…你们要搞单兵能操作的爆炸物/燃烧物投射武器的话，其实在现有的条件下还是能做出来 RPG 的。我举个例子，RPG2/56 式火箭筒就是使用黑火药当发射药的，性能也能满足你们的要求，当然这玩意儿其实是无后坐力炮原理。越南人当年对这玩意非常满意，还专门搞了个放大口径的 B50 来强化步兵火力。

---

petrus 于 2016-5-8 18:15:12 发表了：

你们这个要求很简单啊，这个距离，造一门带架子的口径较大的掷弹筒就可以啊，用霰弹枪弹那样的发射子弹发射，抛射一个燃烧弹或者爆破弹弹头，只要身管略长一点，做到百米精度很简单的。

---

深潜者 于 2016-5-12 21:11:40 发表了：

> 深河 发表于 2016-4-2 08:07
>
> 我才刚看到这玩意儿…你们要搞单兵能操作的爆炸物/燃烧物投射武器的话，其实在现有的条件下还是能做出来 RPG ...

话说临高啥时候能搞定非黑火药类火箭推进剂？氯酸钾的生产早就不是问题了，那歧化制高氯酸盐应该也没难度吧？

不过第一代高氯酸盐推进剂（高氯酸钾+沥青）的性能似乎挺一般的，第二代用的聚硫橡胶现在不是临高几年内能搞定的，那还有什么比较容易的配方吗？比如拿聚异戊二烯能否与高氯酸铵搭配成复合推进剂？

---

深河 于 2016-5-12 21:32:55 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-5-12 21:11
>
> 话说临高啥时候能搞定非黑火药类火箭推进剂？氯酸钾的生产早就不是问题了，那歧化制高氯酸盐应该也没难度 ...

RPG2 用的发射药是黑火药……

---

深潜者 于 2016-5-12 21:44:04 发表了：

> 深河 发表于 2016-5-12 21:32
>
> RPG2 用的发射药是黑火药……

RPG2 是门简易无后座力炮，用黑火药很合适。我想的是临高终究会装备火箭吧？它要用什么推进剂呢？黑火药的比冲貌似才 40~80s，性能太差了。

---

Scat 于 2016-5-13 08:24:21 发表了：

> 深河 发表于 2016-4-2 08:07
>
> 我才刚看到这玩意儿…你们要搞单兵能操作的爆炸物/燃烧物投射武器的话，其实在现有的条件下还是能做出来 RPG ...

求教这个 b50 是什么技术状态，多大口径重量射程。我觉得如果不追求肩射就当个小炮架在地上用，同样的原理做到 600 米射程没什么困难吧

---

Scat 于 2016-5-13 08:29:54 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-5-12 21:44
>
> RPG2 是门简易无后座力炮，用黑火药很合适。我想的是临高终究会装备火箭吧？它要用什么推进剂呢？黑火药的 ...

氯酸钾沥青已经很屌了吧，再就是硝化棉，喀秋莎就是。不过火箭原理适合做面积射用的火箭炮，毛子当初测试过拿 82 喀秋莎打单发反坦克，效果一塌糊涂。

---

yanhansong002 于 2016-5-13 09:45:26 发表了：

哈哈，这玩意我三年前就考虑过了，结果被一阵狠批，结果它还是出现了，哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

---

深潜者 于 2016-5-13 12:18:01 发表了：

> Scat 发表于 2016-5-13 08:29
>
> 氯酸钾沥青已经很屌了吧，再就是硝化棉，喀秋莎就是。不过火箭原理适合做面积射用的火箭炮，毛子当初测试 ...

&nbsp; &nbsp; 氯酸钾-沥青？米帝 1942 年用的是**
高
**氯酸钾-沥青，氯酸盐的稳定性貌似比较差，不太适合做推进剂。

&nbsp; &nbsp; 话说高氯酸钾-沥青的比冲才 185s 呀，虽然比黑火药高得多，但比双基推进剂还是差好些了（双基药比较适合几~几十 kg 的小火箭，更大的不好用）。最好用高氯酸铵搭配聚合物，这样能保证至少 225s 的比冲。

&nbsp; &nbsp; 我这里想的是类似火箭炮用的火箭弹，双基药的生产对于临高来说还是有一定难度，如果有一种比较好的、临高能搞定的复合推进剂配方的话，用这个或许比上占用发射药产能的双基推进剂更好。

---

Scat 于 2016-5-13 12:31:05 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-5-13 12:18
>
> 氯酸钾-沥青？米帝 1942 年用的是高氯酸钾-沥青，氯酸盐的稳定性貌似比较差，不太适合做推进剂。
>
> &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;...

那就赛璐珞呗，单基推进剂起码用到越战了

---

深潜者 于 2016-5-13 12:33:52 发表了：

> Scat 发表于 2016-5-13 12:31
>
> 那就赛璐珞呗，单基推进剂起码用到越战了

单基推进剂用的是火棉吧？赛璐珞不是胶棉吗？

用赛璐珞和高氯酸铵搭配做复合改性单基发射药能行吗？

---

soongone 于 2016-5-13 12:43:50 发表了：

路过，你们这是什么八奇思路？用原油来做燃烧剂，搞笑咩？

---

Scat 于 2016-5-13 12:46:28 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-5-13 12:33
>
> 单基推进剂用的是火棉吧？赛璐珞不是胶棉吗？
>
> 用赛璐珞和高氯酸铵搭配做复合改性单基发射药能行吗？
>
> ...

加硝酸甘油不就好了，标准的双基推进剂，高能不吸湿，不过需要加中定剂使其稳定，用什么得试验，比如樟脑行不行，粉末活性炭行不行。当然就算不加中定剂只要严格限制储存周期几个月之内用掉也问题不大。

---

深潜者 于 2016-5-13 12:52:49 发表了：

> Scat 发表于 2016-5-13 12:46
>
> 加硝酸甘油不就好了，标准的双基推进剂，高能不吸湿，不过需要加中定剂使其稳定，用什么得试验，比如樟脑 ...

我这里想的是用在几十 kg 的火箭上，此时双基推进剂就没有优势了。一来它很难造大，二来生产成本高，三来需要定期安全性试验很危险。

---

Scat 于 2016-5-13 12:57:25 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-5-13 12:52
>
> 我这里想的是用在几十 kg 的火箭上，此时双基推进剂就没有优势了。一来它很难造大，二来生产成本高，三来需 ...

那么大的火箭干啥使？107 那种包打天下了呀

---

深潜者 于 2016-5-13 13:08:57 发表了：

> Scat 发表于 2016-5-13 12:57
>
> 那么大的火箭干啥使？107 那种包打天下了呀

也许是双基药太贵？

---

Scat 于 2016-5-13 13:12:27 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-5-13 13:08
>
> 也许是双基药太贵？

加工要求高，硝酸甘油不是什么良善之辈，还有加热过程。有鉴于土著工人的安全意识和质量意识，不建议林公公搞这个。

---

深潜者 于 2016-5-13 13:13:58 发表了：

> Scat 发表于 2016-5-13 13:12
>
> 加工要求高，硝酸甘油不是什么良善之辈，还有加热过程。有鉴于土著工人的安全意识和质量意识，不建议林公 ...

这样看给火箭用复合推进剂似乎就很有优势了。起码复合推进剂在生产中很难爆炸。

---

Scat 于 2016-5-13 13:34:47 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-5-13 13:13
>
> 这样看给火箭用复合推进剂似乎就很有优势了。起码复合推进剂在生产中很难爆炸。 ...

其实有个最笨的笨办法，把赛璐珞--科学的说法应该叫弱棉，含氮量比较低的硝化棉，硝基油漆也好，火漆也好，易燃不爆--直接掺到黑火药里去就完了，当粘合剂也行，磨成粉也行，虽然燃烧热比较低，但是产气量不少

---

深潜者 于 2016-5-13 13:39:37 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2016-5-13 13:40 编辑_

> Scat 发表于 2016-5-13 13:34
>
> 其实有个最笨的笨办法，把赛璐珞--科学的说法应该叫弱棉，含氮量比较低的硝化棉，硝基油漆也好，火漆也好 ...

这样的话，还不如用弱棉配高氯酸盐或者硝铵吧？醋酸纤维素配硝铵的比冲都有 170s 了，用弱棉肯定还要高得多。

话说 PVC 配高氯酸铵还有 235s 的比冲呢。

---

Scat 于 2016-5-13 15:12:30 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-5-13 13:39
>
> 这样的话，还不如用弱棉配高氯酸盐或者硝铵吧？醋酸纤维素配硝铵的比冲都有 170s 了，用弱棉肯定还要高得多 ...

关键是不知道相容性怎么样，硝化棉不溶于水，无机盐不溶于大部分有机溶剂，比重又差不少

---

深潜者 于 2016-5-13 19:14:49 发表了：

> Scat 发表于 2016-5-13 15:12
>
> 关键是不知道相容性怎么样，硝化棉不溶于水，无机盐不溶于大部分有机溶剂，比重又差不少
>
> ...

复合推进剂都是非均相的，要求就是要粘合剂与氧化剂之间不相溶。

复合推进剂是把粉末状氧化剂和较黏的液体燃料搅拌混合，浇铸在火箭里之后固化。用弱棉的主要问题在于弱棉要加入溶剂才能变成液体，然固化过程则要靠蒸发掉容易来实现，但那么大的药柱显然很难蒸发好。如果有什么办法能让弱棉在不需要蒸发溶剂的情况下固化，那就应该没问题了。

---
